Sell sammal päiwal tulli ette Krisa Marri, 75 ajastad wanna, ja kaibas ommi poeade Jürri ja Michkli päle, et nemmad ei tahha tedda ennamb töita, wait om Michkli tedda weel puuhalloga löönu et temma sest lögist praegi weel wallo tunneb.
Michel ja Jürri Kries ettekutsutud, es woi sallata, et se niida om, ütles Michel weel, et temma om Imma jobba 7 ajastad hinda man piddanu ja nüüd tedda Jürri poole weenu, ja see ei tahtu tedda wasta wõtta.
Sai moistetud: Michel saap Imma löömisse eest 15 hopi Witsu. Jürri saap 15 hopi Witsu, et temma ei tahtnud Imma awwitada ja peab nüüd omma Imma üts ajasta läbbi üllespiddama ja sis jälle Michel üts ajastad ja niida eddessi.
Se Moistminne sai kulutud etc. etc.
Peter Issakson XXX Johan Laan XXX Josep Adoson XXX 
Peter Akkert XXX ​ ​​​​​​Widrik Harkmann XXX
